---
title: "5月20日"
date: 2020-05-25T16:08:33-05:00
tags: [Japanese,lesson]
draft: false
---

# Pasado, Presente, Futuro

## にち
* きのう <-
* きょう .
* みらい ->

## しゅうかん
* せんしゅう <ー
* こんしゅう .
* らいしゅう ー>

## がつ
* せんげつ <-
* こんげつ .
* らいげつ ->
## ねん 
* きょねん <-
* こねん   .
* らいねん ->
# Dar y Recibir

## プレセント
* あげます ->
* もらいます <-

## たとえば
*やまもとさん*は *とくがわさん* に プレセント を **あげます**。->

*とくがわさん* は*やまもとさん* に プレセント を **もらいます**。<-



## としょかん 
* かします ->
* かります <-

### たとえば
(No entiendo muy bien para poner un ejemplo)


## クラス
* おしえませ <-
* ならいます ->

### たとえば
せんせい は がくせい に **おしえます**。->

がくせい は せんせい に **ならいます**。 <-
